《坤輿萬國全圖》是明代萬曆年間繪製的世界地圖

《坤輿萬國全圖》是明代萬曆年間繪製的世界地圖，在地理學和製圖學界具有重要位置。經多次翻印摹抄，影響深遠。西方人士稱其為「不可能的黑鬱金香」。[1]天主教耶穌會傳教士利瑪竇參與繪製。

簡介[編輯]

傳入日本並經抄繪、上色的「坤輿萬國全圖」
《坤輿萬國全圖》高5英尺（1.52米），寬12英尺（3.66米），該圖並非以中國為中心，中國位於地圖中間線偏左的地方。
亞細亞（亞洲）
歐羅巴（歐洲）
利未亞（非洲）
南北亞墨利加（南北美洲）
墨瓦蠟泥加（南極洲與澳大利亞）
附註地理誌異，繪有風俗禽獸；四方各置「九重天圖」、「天地儀圖」、「日月食圖」、「中氣圖」。

現存[編輯]
目前已發現的《坤輿萬國全圖》原刻本有六幅，其中保存狀況較好的有2幅，這兩幅現藏於梵蒂岡宗座圖書館，和美國明尼蘇達大學的詹姆斯·福特·貝爾圖書館[1]。剩餘四幅現藏於日本京都大學、日本宮城縣圖書館、日本內閣圖書館和法國巴黎的私人收藏中。
目前中國沒有《坤輿萬國全圖》原刻本的收藏。中國國內現存最早的、也是唯一的，據刻本摹繪的彩色《坤輿萬國全圖》現藏於南京博物院[2]。

清朝班垃圾自卑到自大
成日ＦＦ萬國來朝
同而家班支那有咩分別

冇大洋洲

地圖應該當左南極係大洋州

留名
大明帝國
比起瀛寰志略仲要早幾百年

當年西方人已經sm緊美洲人
明朝人仲係度井內玩泥沙

除左目測仲有咩方法可以製作咁仔細既世界地圖

傳教士

無衛星都畫到咁準真係好勁

都有七八成似
好堅 冇科技都做到咁

冇科學唔代表冇技術
中國古代觀星技術、磁偏角果d都勁過外國
只不過冇科學

見到利瑪竇就知係9up

冇現代化科學唔代表冇科學
中國古代九章算術、墨經個啲都早過勁過外國
只不過無系統化

其實都係統計學
解釋唔到就用五行風水（日常觀察自然）
出到廿四節氣 中醫到今日仲用得

其實呢張圖好有趣,
韓國版本畫到朝鮮半島勁大
明清版本畫到中國勁大
非洲內陸可以因為冇人去過,而傳說有個好大個的湖,有d版本冇考證過係咩型狀,就畫大大個圓型係非洲中間就算